大灣區領使館)外交部要求所有駐港澳總領事館的國家更改名稱

如果里斯本政府接受中國政府的請求，「葡萄牙駐澳門總領事館」這個名稱，可能會是即將於九月尾或十月抵澳Paulo Cunha Alves出任新領事未來工作場所的名稱。

中國外交部已要求所有駐澳門和香港總領事館的國家更改名稱。根據有關要求，若位於香港的領事館的名字有「澳門」的話，將要求刪除「澳門」；反之亦然，若位於澳門的領事館包含「香港」兩字，亦應刪除「香港」。

歐盟辦事處向葡文報章《今日澳門》證實了有關的要求。 「這是一項程序性要求，並不代表在香港的領事館失去處理澳門事務的能力，反之亦然。」歐盟辦事處向《今日澳門》補充。

然而，有關要求不會影響位於香港聖約翰大廈的歐盟辦事處，其將保留該名稱。
但歐盟並沒有表態指其成員國必須接受該要求。

至於葡萄牙駐澳門及香港總領事館，領事館向《今日澳門》表示亦收到相關改名要求，與政府和葡萄牙外交部長奧古斯托‧桑托斯‧席爾瓦給出的回應是一致的。據《今日澳門》報導，改名一事會在新領事Paulo Cunha Alves在九月尾十月時到澳就任前解決。一旦改名被接納，將會是領事館自1999年回歸後首次改名。

《今日澳門》就此改名嘗試聯絡葡萄牙領事館，然而在截稿前並未得到任何回應。

司馬昭之心
已經費事掩飾

貿易戰攪唔掂就攪埋啲無謂野

呢個應該真係程序問題

葡萄牙駐澳門領事館
全名葡萄牙駐澳門及香港總領事館

其實佢位於澳門

咁改為葡萄牙駐澳門總領事館
免得誤會，有咩問題？

一步一步cut你領使館權限

準備鎖國

唔改又點?
炸咗領事館個水牌佢? 唔畀人開領事館?
都戇鳩鳩

領使館用咩名，都要你支那來管？

要睇佢既工作係咩
如果係駐澳門但同時會處理香港事務既話
叫駐澳門及香港係冇問題

支那小學雞

唔夠TRUMP打貿易戰

就玩小學雞野 , 垃圾國家

第三世界國家一般都無香港+澳門
因為無錢,租金又貴,有D直頭係香港搵個香港人做代理領事就算

美國駐香港及澳門總領事館> 美國駐香港總領事館
加拿大駐香港及澳門事務總領事館> 加拿大駐香港事務總領事館
法國駐香港及澳門總領事館> 法國駐香港事務總領事館

點撚樣睇都係澳門蝕好多
澳門人點睇

有邊個國家剩係係澳門開領事館？
連提子國都港澳各開一間

各開???

同支那尤其共狗共事過，就明白一定有一大班靠擦存在感出糧既紅N代共N代架啦！！！

香港嗰間係葡萄牙駐香港名譽領事館

唔關事架
你駐邊到同領區肯定唔會完全重疊架
英國駐香港總領事館又唔管澳門咩
呢個真係程序問題

心水清 佢而家咁等同將港澳降格做一般中國城市

好似即使駐上海領事館管哂成個華東都唔會叫駐上海、蘇州及杭州總領事館

清鬼咩
係人都知唔少駐港領事一向係同中國大使平行可以話實際冇咩從屬關係架啦
而且你真係要講開得做"領事"本來就係一種"矮化"